**1694. – Galium rubrum** L. (GALIUM RUBIDUM Jord., G. PROSTII Jord., G. CORSICUM Spreng.). – Plante vivace de 20-40 cm, glabre ou velue intérieurement, verte, ne noircissant pas, à souche grêle ; tiges grêles, décombantes, rameuses, non scabres ; //feuilles verticillées par 6-12, lancéolées ou lancéolées-linéaires, mucronées, //à nervure dorsale saillante ; fleurs rouges ou rosées, nombreuses, en panicule allongée, étalée ou diffuse ; pédicelles plus longs que le fruit ; //corolle à lobes apiculés ou aristés ; fruits glabres, //finement chagrinés.
Varie à fleurs jaunâtres ou blanchâtres (G. obliquum Vill., G. morisii Spreng., G. myrianthum Jord., G. luteolum Jord., G. alpicola Jord., etc.).
Lieux secs et arides des montagnes de l'Est et du Midi : Bugey ; Alpes du Dauphiné et de la Savoie ; toute la Provence ; Causses des Cévennes ; Corse. – Sardaigne, Italie, Suisse, Tyrol ; Baléares. = Juin-juillet.